Сбор данных по БП
=================

АСЛ позволяет собирать и структурированно хранить различную информацию из внутренних и внешних источников, например:

1. Внутренние источники:
    - сообщения от персонала, включая сообщения от лётных экипажей о необходимости выполнения расширенного анализа полётных данных;
    - программа анализа полётной информации;
    - внутренние инспекции и аудиты качества;
    - проверки ВС сотрудниками ИБП;
    - проверки лётных экипажей командно-лётным составом и начальником инспекции по БП;
2. Внешние источники:
    - проверки ВС на перроне SAFA/SANA;
    - информация полномочных органов;
    - результаты расследований инцидентов и авиационных происшествий;
    - внешние ресурсы;

Сообщения от персонала
----------------------

Сотрудники в рамках системы добровольных и обязательных сообщений направляют информацию в АСЛ. Это можно сделать несколькими способами:

- через специальную форму на сайте в разделе Новое сообщение;
- с помощью :ref:`мобильного приложения <мобильное-приложение>`;

При отправке через специальную форму АСЛ или мобильное приложение, персонал может предварительно классифицировать факторы опасности и соотнести их с областями недостатка и группами угроз. Это позволяет повысить участие персонала в выявлении опасных факторов и понимание основных угроз в их деятельности.

При необходимости, сообщения по безопасности полетов могут предоставляться персоналом любым доступным ему способом, при этом, все сообщения должны быть внесены в базу данных АСЛ получателями таких сообщений.

Для сообщений, где присутствует запрос на обратную связь, она предоставляется отдельно, по каждому сообщению, в комментариях к ним. Такие сообщения отмечены в АСЛ отдельным признаком.

Программа анализа полётной информации
-------------------------------------

Все отклонения и замечания, выявленные программой мониторинга полетных данных, вносятся ответственным подразделением.

При выполнении экспресс-анализа серии расшифровок, сотрудники УРАПИ вносят результаты в АСЛ. При выявлении лётных или технических отклонений, делается соответствующая запись в дополнительной форме в системе АСЛ.

Подробнее работа с результатами АПИ описана в разделе :ref:`анализ-пи`.

Внутренние инспекции и аудиты качества
--------------------------------------

Все несоответствия, выявленные при внутренних инспекциях и аудитах качества рассматриваются как потенциальные угрозы и вносятся службой качества в АСЛ. К таким несоответствиям могут относиться и несоответствия процедур или практики СУБП.

Полноценный функционал для СМК выйдет в первой половине 2025 года.